英文名字中譯 - 黎子蜂標準版

監於連登常見之譯名均有數個版本，容易引起混淆及誤會

為使譯名更貼近香港人發音及習慣，本人修訂新譯名標準版，供大家日常使用，謹此發佈

格式：

英文詞彙
官方中譯
新譯名

排序不分先後

Erdogan
埃爾多安
爾多奸

Vladimir Putin
維拉茲米・普京
芙拉第米・普丁

Virginia
維（弗）吉尼亞
維珍尼亞

認真 ？？

Pennsylvania
賓夕法尼亞
笨絲凡尼亞

戇鳩，乜撚爾多奸

諗到再 post

病素芬尼亞

黎子峰
黎子峰
戇鳩仔

你跟英文串法去音譯冇意思架喎，你聽左原文先啦
Erdogan 魏度安
Vladimir Putin 華甸乜 · 煲墊

Melania
梅拉尼亞
微拉尼亞

芙拉第米

想知你點譯爾多奸
同埋Er嚟講唔係“埃”更近廣東話咩?“爾”反而先係唔近

睇個日本讀音做reference？
Wikipedia有錄音

新聞都有嘅，我懶得搵啫
wiki嗰個我唔知係我聽錯定佢全名讀跟住個p，我聽到佢讀Perdoğan
呢段00:30

見到爾多奸已經唔使再睇落去

Donald Trump
唐納得．特朗普
唐老鴨．杜林普

明白

Bill Gates
比爾・蓋池
標基池

標機匙

嫖妓匙

想做翻譯大台？